"Geachte mevrouw," zei ik, "Ik ben een oud-activist, en als ik niet was kan ik me heel goed zien dat geen verontschuldiging nodig is.
Als ik u van dienst zijn, hetzij jegens u of mijn vriend hier, ik zal inderdaad blij."
"Nu, Mr. Sherlock Holmes," zei de dame als we een goed verlichte eetkamer, op de tafel van een koud avondmaal waren neergelegd, "Ik zou heel graag een of twee gewoon vragen, waarop ik bid dat u geeft een duidelijk antwoord."
"Zeker, mevrouw."
"Niet-over mijn gevoelens.
Ik ben geen hysterische, noch gegeven aan flauwvallen.
Ik zou alleen willen horen wat je echte, echte advies."
"Op welk punt?"
"In uw hart van harten, denkt u dat Neville leeft?"
Sherlock Holmes leek te worden gegeneerd.
